其實除淨唔派息有咩好拗？我簡單講吓件事應該點理解

假設一間公司聲稱派20厘息，之後唔派，其實個股價波動就係唔正常、人為、基於該上市公司嘅虛假陳述而產生
當中之間會有人賺有人蝕，但呢個本身已經係投資風險之一：情況就好似你買咗妖股，或者公司造數一樣，公司犯法正仆街之餘你自己買咗落去就係你冇眼光，蝕錢都唔怪得人

但問題就嚟勒，咁點解匯豐今次唔洗接受懲罰？點解要坐視佢用派息消息同除淨計算嚟操控股價？如果其他公司有樣學樣又點算？

證監會呢個時候仲唔做嘢，你個角色喺邊度？
如果真係罰鳩匯豐，我準備35蚊接貨

市場比公司一個價值例如100億
原本要派拎5億派出去，市場自然覺得市值得返95億
而今次突然唔派得，其實無拎過錢出黎派
換言之跌係真係估值跌，而唔關除淨日事

boe唔俾佢派都叫操控股價
你叫證監去罰boe啦

1.點可能係虛假陳述？HSBC 有做數？
2. 派唔派到息，就好似盈利預測咁，宜家環境變，唔達標，自然跌
3. 係公布派息嘅時候市場都會消化呢個消息，有機會升，除淨其實都可能係跌返之前升嘅幅度。當然宜家改派息政策，市場都會知係經營環境改變，自然跌更多，邊可以輸打贏要

goodest logic

唔係政府話唔俾派?

假設一間公司決定將全副資產變賣將所有資金派息比股東
除淨日前，佢嘅股價係佢嘅估值
除淨日後，佢嘅股價係零
然後而家決定唔派息，話呢個係市場風險

假設其他因素不變
突然決定唔派息咁咪keep到佢原本估值

係
但係有實質股價波幅
同埋假設一個股民佢於除淨日後賣出股份，佢本應有一個價值等同股價嘅分紅權利，而家因為公司反口而失去咗

樓主洗乜解釋比連登你知
如果仲未諗得明嗰d， 根本就係廢老既level

買股實賺？今次擺明係玩左班匯豐股東一鑊 不過比管理層玩鳩本身都係買入股票既風險之一黎架啦 係班老千股成日靜靜雞贏無人屌 加上成班人以為必有股息呢個on9 concept姐

或者再簡單啲咁講喇
而家匯豐有部份資金係屬於除淨日當日嘅股東，佢哋筆錢比匯豐用咗嚟分享比現時持有股票嘅人

假設有a、b、c三個股東
a股東一直長期持有，股價跌係估值跌，唔關除淨日事
b股東除淨日前買，之後放，佢而家係損失咗5億分紅
c股東除淨日後買，唔派息消息出現後放，佢賺咗5億估值

明未？

咁係投資輸錢
賺硬?
去做定期啦

換個講法，點解你覺得除淨日當日真係有除淨到？
why not純粹佢真係跌9%？點判斷中間有除淨成份？

屌，講咁多黎做咩，解釋到除凈筆錢去左邊度咪真相大白囉係咪有黑洞呀？

冇人話賺硬，亦唔係話要賠比當日股東
但係要罰佢囉
如果唔係除淨機制冇咩用

市場預期佢派息，即係資產減少，呢部份資產只有除淨日前只有股份嘅股東有資格分，之後買賣股票嘅時候係冇將該部份現金資產計算在內

即係佢跌有好多因素，其中一個就係除淨，有咩咁難明？
所謂「唔公平」唔係對一直持有嘅股東唔公平，果啲一直持有仲走去維權嘅人其實係弱智仔
但事實係對先持有而後賣出，無故失去利息嘅股東唔公平

我話，點解你覺得真係有發生除淨呢件事

買股票之前果份協議寫左可能跌到零

點解冇發生過除淨，二月果時咪除咗囉

除淨還除淨，升跌還升跌，重疊咗唔代冇發生

除淨日開市前就扣

今次係因為央行見到有金融系統風險，所以先唔比銀行派息，而家股東一定係有損失㗎喇，但係基於社會整體利益，社會賦予央行呢個權力，股東只能接受

咁又返去個人vs 大眾利益問題(暫時當英國銀行＝大眾利益）

如果有日為咗大眾利益，要拎咗你副身家又肯唔肯？

股東其實冇損失

玩得股票就當你接受呢套遊戲規則

英國監管機構落order,所以hsbc冇事,完

咪係銀行入面

你個例子是監管機構既問題，咁你應該告英倫銀行

除淨完之後沽左，時間上又未公佈話唔派息

果班人咪有損失囉
乜有咁難明？

我冇貨，如果有人吿英倫銀行會支持

咁監管機構實話自己啱，共產黨抄人家都話自己有理據

重有英倫銀行要求合唔合理係一件事

香港證監會冇出聲，差啲以為香港回歸咗英國添

彈弓手點計

屌咁佢冇派到出黎正常會自己升番，而家跌係因為市場對佢失去信心。
你唔派息舊錢正常係番公司戶口D錢冇小過，但係股價人地覺得佢值幾多錢，而佢有幾多資產只係市場估值既一部份。

睇下下面d回應樓主先係廢老level

個股價係代表人地覺得佢值幾多錢，值幾多錢唔係剩係計佢有幾多資產，穩定派息都係price in 埋，而家個個覺得隻股未來唔值咁多錢，所以跌，唔係因為除淨跌，無論除淨前後都係會跌。

西利

錯，係三個都蝕，傻閪先買匯豐

「覺得」佢係穩定派息，咁如果有個人「覺得」呢個assumption有錯咁short匯豐，咁佢係咪嘔返賺左既出來？

緊係唔駛啦係依人on9覺得一定要派息，如果唔派息將d錢放番業務入面投資仲好

如果我係股東，我都會想佢係呢啲時期有多啲現金

簡單例子：

股票A 有資產$100,股價響除淨前$100
話派息$100

除淨後，股價直接變0, 公司資產變0, 股東亦會收返$100 股息

但而家彈弓手，唔派息
公司資產維持返$100
但因為除左淨，變左$0 in the 開市價
但係作為股東的你，明知間公司值$100
你會唔會用低過$100去成交先？

而家d 廢老死咬住果個$0,
但係其實果$0係個掛盤價，
都唔係成交價

其中一個影響股票價格既因素係對Dividends既期望
自己google返DDM

好多人concept 唔清

就好似煤氣10送1 覺得好抵咁

除淨日到彈弓手唔派息中間咁長時間你話匯豐冇成交？！

而家莊家叫唔派，唔順氣去打大莊囉

其實delay 派息咪得羅，係要cancel

英國regulation 唔俾派，唔係hsbc 話唔派。

姐係你想告 hsbc comply to Regulation?

你買果D 叫 股票， 唔撚係債券。

完。

你咁同共產主義有咩分別，到時共產黨拎左你層樓得唔得

所謂唔公平，只係對除淨日至公布唔派息嗰日中間放咗股票嘅人唔公平，period